+++
title = "创建微服务"
description = ""
weight = 1
+++

在容器平台上创建运行业务的工作负载之后，进行微服务治理之前，手动在服务列表中创建微服务。

**前提条件**

1. 确定要关联待创建微服务的所有工作负载，工作负载须满足以下条件。
	
	* 目前支持关联 Deployment（部署）类型的工作负载。
	
	* 要关联的工作负载未与其它微服务关联。

	* 每个微服务最多只能有一个服务入口，所以所有工作负载应关联同一个内部路由（Kubernetes Service），作为统一服务入口。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入工作负载所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表** > **创建微服务**，进入创建微服务页面，如下图所示。

	![createservice](/img/servicetable/createservice.png?classes=big)

2. 在 **名称** 框中，输入微服务的名称。  
  名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 32 个。不支持以中横线开头或结尾。  
  创建微服务后，该名称不可更新。

3. (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入微服务的显示名称，支持中文字符。

4. 在 **服务版本** 区域，为微服务关联工作负载。支持关联多个工作负载，作为微服务的不同服务版本。

	* 在 **工作负载** 栏中，选择一个要关联的工作负载，选择范围为当前命名空间中的 Deployment 工作负载。

	* 在 **版本** 栏中，输入对应工作负载的版本标识，例如 `v1`、`v2`。不支持中文字符。

	**注意事项**：
	
	* 至少创建一个服务版本。
	
	* 如果在 **工作负载** 栏中，某个工作负载无法选择，可能存在以下情况。

		* 工作负载已关联到其它微服务。一个工作负载只能与一个微服务关联。
		
		* 工作负载关联的内部路由超过一个。

		* 选择一个工作负载后，后续待选工作负载关联的内部路由，与第一个选择的工作负载不同。

	* 如果在工作负载的 selector 中，配置了匹配 `app: <value>` 标签的 matchLabels 参数，由于无法修改该 value 值，若要创建微服务，将修改微服务名称为该 value 值。

	* 如果在工作负载的 selector 中，配置了匹配 `version: <value>` 标签的 matchLabels 参数，将自动带入该 value 值作为版本标识，且在界面上不可编辑和更新。

	* 一个微服务中的版本标识不可重复。

5. 单击 **创建**。

**后续操作**

1. 创建微服务后，微服务中关联的所有工作负载将重启。

2. 创建微服务后，系统将会在关联工作负载的 Pod 模板参数中，自动添加或更新以下标签。建议不要直接在 YAML 中修改这些标签。
	
	* `app: <微服务名称>`

	* `version: <工作负载对应的版本>`

3. 后续可以基于服务入口进行微服务治理；支持为无服务入口的微服务[创建服务入口]({{< relref "10usermanual/project/servicetable/create.md" >}})。
